日文聽力白痴點算好

其實自己都學左一排，跟老師上堂，大概有n3
但呢d級數既野都係表面，唔知點解我聽野聽極都係好差
明明對方講既個堆字，我隻隻都識，但成日都load唔切，或者成個人死左機咁反應唔到

試過上會話班，能力差唔多既就勉強可以，但咁樣呃自己無意思啦唔通期望真係同人溝通個個都水平一樣咩

另外我自己有個問題，係嘗試過睇劇睇動畫試下聽，但一聽到成串日文成個人就好頭痕。有時候要望左一眼個翻譯，或者日文字幕再聽先會明個意思，其實如果要咁練有無用？抑或我都係太依賴字幕，無左聽力訓練個意義？

大家仲有無咩好既聽力訓練方法，學耐左個人好灰去到日本同人講野，講就講得佢明啊，但對方一覆我就死曬機

睇多啲AV（通常無字幕，可以減少對字幕嘅依賴）

同你一樣

有d朋友同我一齊學，明明文法生字理解樣樣都好過佢，但一到聽野永遠都係佢聽到多過我（發現好多女性都上手特別快）

只有聽多d

放棄

睇有日文字幕嘅綜藝
一係睇youtuber

可以由動漫同日劇睇先
佢哋語速都比正常講嘢慢啱初學者

睇得多係會有用
大把人無學過日文靠睇日本節目睇到有個底喺度

學咗一排就可以有N3?

唔計一開頭自學，跟老師都2年

我就係唔明點解佢地咁厲害

熟能生巧呀ching
當你一日睇4-5個鐘一個月都對日文多人150個鐘

睇D日本嘅兒童節目，因為通常用字或者語速都會簡單啲同慢啲，例如多啦A夢之類。而睇嘅時候盡量唔好睇字幕同嘗試跟住讀，咁樣嘅話點都會進步

睇日本綜藝生肉練聽
再睇熟肉睇下聽得啱唔啱
然後再睇返生肉唔明個部份

同一集睇幾廿次睇到識背就離成功不遠

我自己仲係咁學緊

有無咩網介紹？
成日都只係搵到生或熟，或者2種字幕齊曬，隻眼好易俾字幕引開左

聽多啲日本嘅電台呀 廣播劇呀 channel呀 聽下再開字幕睇就練到

N3程度邊睇日文字幕邊學應該會比較好
日劇會多常用既字同句型 動漫就多奇怪字可以學
最緊要有興趣唔好睇一陣就放棄

所有語言，「聽」都係最難，唯有聽多D

我喺以前班同學中算幾勁，對答都快
同學成日問我點先可以去到咁嘅程度
我話
睇大量嘅動畫（連字幕）同玩有得睇日文字有完整配音嘅game
但冇人真係會跟住做，唔係話冇時間就話冇興趣，都唔係真心想進步，唔知樓主係咪都係咁
睇動畫係因為字正腔圓，冇懶音收錄得比劇集更清楚，字幕係輔助，冇人叫你淨係留意字幕閂埋對耳仔，養咗貓狗十幾年都冇可能知佢講乜啦（唔係講緊地點時間聲線身體語言估佢想點嗰啲），冇基礎就食生肉冇意思，生肉係比已經聽到8-9成嘅人keep住練聽解
有字有聲嘅game係一句一句咁播，可以無限loop，而且有埋字，可以自己跟住讀更加清楚個發音，有時會有埋唔常用嘅漢字，可以當小知識學埋

有無咩小朋友睇既特別推介？
我都試過搵，小新小丸子之類好無？
定仲有更生活化既會更好？

聽得同講得唔夠多囉 你細個學廣東話時你父母都唔會俾本廣東話文法你啦 學新語言一樣道理 我有一個sem上左成個月初階日文 全部土生土長日本人教 上堂一定不停講不停聽 考試係口試對答 有一part係背書 要背10幾課課文抽問 你跟香港教英文嘅方式去學 唔會變到似native speaker 只會變考試機器 出到去同啲鬼講野就會發現自己啲choice of words仲係怪怪地 講野唔夠通順 聽都差緊啲

明白既，所以我一直學語言都唔想死讀死睇書，明係會明，但一聽就知會好怪，特別係用多左先發現無人會咁用，到時再改就煩

建議你聽電台
Radiko

我當時嘅大量係唔揀擇，6-7年份量全部新番睇晒，兒童向又好賣肉又好全睇